%\usepackage[table]{xcolor}
%\usepackage[dvipsnames,svgnames,table]{xcolor}
%\usepackage{xcolor}
% logo
\definecolor{enstaBlueDark}{RGB}{44,85,116}
\definecolor{enstaBlue}{RGB}{100,194,200}
\definecolor{enstaGreen}{RGB}{232,226,55}

% complémentaires
\definecolor{enstaGray}{RGB}{72,88,107}
\definecolor{enstaBlueGray}{RGB}{0,84,106}
\definecolor{enstaBluegreen}{RGB}{0,162,169}
\definecolor{enstaYellow}{RGB}{250,182,0}
\definecolor{enstaOrange}{RGB}{240,127,56}
\definecolor{enstaRed}{RGB}{237,107,97}
\definecolor{enstaLightGray}{RGB}{245,245,250}

\usepackage{graphicx} % pour la commande resizebox
%\graphicspath{{imgs/}}
\usepackage{fontawesome5} % pour les icones des itemize
% --------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
% BEAMER THEME 
% --------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------


%% CHOIX DU THEME et/ou DE SA COULEUR
%\usetheme{Darmstadt}
%\usetheme{PaloAlto}
%\usetheme{Madrid}
% \usetheme{Copenhagen}
%\usetheme{Berlin}
\usetheme[secheader]{Boadilla}

%% CHOIX DE SA COULEUR
%\usecolortheme{crane}
\usecolortheme{sidebartab}




% Structure of the presentation ------------------------------------------------------>
%Use \setbeamercolor{template name }{〈key=value〉 list } to change a Beamer’s color.
%Keys are: fg, bg, parent, use. Use the color syntax of the xcolor package.

% Color palettes -------------------------->
\setbeamercolor{palette primary}{fg=enstaBlueDark}
\setbeamercolor{palette secondary}{fg=enstaBlue}
\setbeamercolor{palette tertiary}{fg=enstaGreen}
%\setbeamercolor{palette quaternary}{fg=enstaBlueDark}
%\setbeamercolor{palette sidebar primary}{fg=enstaBlueDark}
%\setbeamercolor{palette sidebar secondary}{fg=enstaBlueDark}
%\setbeamercolor{palette sidebar tertiary}{fg=enstaBlueDark}
%\setbeamercolor{palette sidebar quaternary}{fg=enstaBlueDark}

% Global definitions -------------------------->
\setbeamercolor{normal text}{fg=black}
%\setbeamercolor{titlelike}{fg=ensta}
%\setbeamercolor{separation line}{fg=enstaBlueDark}
%\setbeamercolor{fine separation line}{fg=enstaBlueDark}

% Title page -------------------------->
\setbeamercolor{title page}{fg=white, bg=white}


\setbeamertemplate{title page}{

% 	\begin{picture}(0,0)
% 	\put(-10,-150){%
% % 		\includegraphics[width=1.01\paperwidth,height=\paperheight]{ensta_bg_firstpage.pdf}
% 		% \includegraphics[scale=.5]{ensta_bg_firstpage.pdf}
% 	}
% 	\put(0,-115){
% 		\begin{minipage}[b][45mm][c]{110mm}
% 		\usebeamerfont{title}{\inserttitle\par}
% %		\vspace[.25cm]
% 		\usebeamerfont{author}{\insertauthor\par}		
% 		\end{minipage}
% 	}
	
% 	\end{picture}
	
}


%\setbeamertemplate{template name }{your definition }
%\setbeamercolor{titlelike}{fg=enstaBlueDark}
\setbeamercolor{title}{fg=enstaBlueDark}
%\setbeamercolor{subtitle}{fg=enstaBlueDark}
%\setbeamercolor{author}{fg=enstaBlueDark}
%\setbeamercolor{institute}{fg=enstaBlueDark}
%\setbeamercolor{date}{fg=enstaBlueDark}

% Part, section, subsection pages -------------------------->
\setbeamercolor{part page}{fg=enstaBlueDark, bg=white}
%\setbeamertemplate{part page}{}
\setbeamercolor{section page}{fg=enstaYellow, bg=white}
%\setbeamertemplate{section page}{}
\setbeamercolor{subsection page}{fg=enstaBlueDark}
%\setbeamertemplate{subsection page}{}

% Table of contents-------------------------->
\setbeamercolor{section in toc}{fg=enstaBlueDark}
%\setbeamertemplate{sections/subsections in toc}{}
\setbeamercolor{subsection in toc}{fg=enstaBlueDark}
\setbeamerfont{subsection in toc}{series=\bfseries}
% les numeros des bullets dans la table of contents
\setbeamerfont{section number projected}{%
	family=\rmfamily,series=\bfseries,size=\normalsize}
\setbeamercolor{section number projected}{bg=enstaBlueDark,fg=white}

%\setbeamertemplate{subsection in toc}{}
%\setbeamercolor{subsubsection in toc}{fg=enstaBlueDark}
%\setbeamertemplate{subsubsection in toc}{}
%\setbeamertemplate{sections/subsections in toc shaded}{}
%\setbeamercolor{section in toc shaded}{fg=enstaBlueDark}
%\setbeamertemplate{section in toc shaded}{}
%\setbeamercolor{subsection in toc shaded}{fg=enstaBlueDark}
%\setbeamertemplate{subsection in toc shaded}{}
%\setbeamercolor{subsubsection in toc shaded}{fg=enstaBlueDark}
%\setbeamertemplate{subsubsection in toc shaded}{}


% Bibliography -------------------------->
%bibliography
%bibliography
%bibliography
%bibliography
%bibliography

% Note page -------------------------->

%note page



% Structure of a frame ------------------------------------------------------>

% Background -------------------------->

\setbeamercolor{background canvas}{fg=enstaBlueDark}
\setbeamercolor{background}{fg=enstaBlueDark}

% Headlines and footlines -------------------------->

\setbeamercolor{headline}{fg=enstaBlueDark}
\setbeamercolor{footline}{fg=enstaBlueDark}
\setbeamercolor{page number in head/foot}{fg=enstaBlueDark}
\setbeamercolor{separation line}{fg=white}
\setbeamercolor{upper separation line head}{fg=white}
\setbeamercolor{middle separation line head}{fg=white}
\setbeamercolor{lower separation line head}{fg=white}
\setbeamercolor{upper separation line foot}{fg=white}
\setbeamercolor{middle separation line foot}{fg=white}
\setbeamercolor{lower separation line foot}{fg=white}
\setbeamercolor{author in head/foot}{fg=white}
\setbeamercolor{title in head/foot}{fg=enstaBlueDark}
\setbeamercolor{date in head/foot}{fg=enstaBlueDark}
\setbeamercolor{institute in head/foot}{fg=enstaBlueDark}

% Sidebars -------------------------->

%\setbeamercolor{sidebar}{fg=enstaBlueDark}
%\setbeamercolor{sidebar left}{fg=enstaBlueDark}
%\setbeamercolor{sidebar right}{fg=enstaBlueDark}
%\setbeamercolor{section in sidebar}{fg=enstaBlueDark}
%\setbeamercolor{section in sidebar shaded}{fg=enstaBlueDark}
%\setbeamercolor{subsection in sidebar}{fg=enstaBlueDark}
%\setbeamercolor{subsubsection in sidebar}{fg=enstaBlueDark}
%\setbeamercolor{title in sidebar}{fg=enstaBlueDark}
%\setbeamercolor{author in sidebar}{fg=enstaBlueDark}


% Navigation bars -------------------------->
\setbeamercolor{mini frame}{bg=enstaBlueDark}
\setbeamercolor{section in head/foot}{bg=enstaBlueGray, fg=white}
\setbeamercolor{subsection in head/foot}{bg=enstaBlue, fg=white}
\setbeamercolor{subsubsection in head/foot}{bg=enstaBluegreen, fg=white}

% Navigation symbols -------------------------->
\setbeamertemplate{navigation symbols}{}
%\setbeamercolor{navigation symbols}{fg=enstaBlueDark}

% Logo -------------------------->
\setbeamercolor{logo}{fg=enstaBlueDark}






% Elements of a frame ------------------------------------------------------>

% Frame title -------------------------->

\setbeamercolor{frametitle}{fg=enstaBlueDark}
\setbeamerfont{frametitle}{size=\Large,series=\bfseries}
\setbeamercolor{frametitle right}{fg=enstaBlueDark}
\setbeamercolor{framesubtitle}{fg=black}
\setbeamercolor{titlelike}{fg=enstaBlueDark}
\setbeamercolor{frametitle continuation}{fg=enstaBlueDark}

\newcounter{cont}

\makeatletter 
%allowframebreaks numbering in the title
% permet de faire automatiquement (1/3) dans le titre si frame break
\setbeamertemplate{frametitle continuation}{%
	\setcounter{cont}{\beamer@endpageofframe}%
	\addtocounter{cont}{1}%
	\addtocounter{cont}{-\beamer@startpageofframe}%
	(\insertcontinuationcount/\arabic{cont})%
}
\makeatother


% Abstract -------------------------->
\setbeamercolor{abstract}{fg=enstaBlueDark}
\setbeamercolor{abstract title}{fg=enstaBlueDark}

% Hyperlinks and buttons -------------------------->
\setbeamercolor{button}{fg=enstaBlueDark}
\setbeamercolor{button border}{fg=enstaBlueDark}

% Lists -------------------------->
\setbeamercolor{itemize item}{fg=black}
%\setbeamertemplate{itemize item}{\faBatteryFull} % 
\setbeamercolor{itemize subitem}{fg=black}
%\setbeamertemplate{itemize subitem}{\faBatteryHalf} % faBatteryFull
\setbeamercolor{itemize subsubitem}{fg=black}
%\setbeamertemplate{itemize subsubitem}{\faBatteryEmpty}
\setbeamercolor{enumerate item}{fg=enstaBlueDark}
\setbeamercolor{enumerate subitem}{fg=enstaBlueDark}
\setbeamercolor{enumerate subsubitem}{fg=enstaBlueDark}
\setbeamercolor{enumerate mini template}{fg=enstaBlueDark}
\setbeamercolor{description item}{fg=enstaBlueDark}
\setbeamercolor{item}{fg=enstaBlueDark}
\setbeamercolor{item projected}{fg=enstaBlueDark}
\setbeamercolor{subitem projected}{fg=enstaBlueDark}
\setbeamercolor{subsubitem projected}{fg=enstaBlueDark}
\setbeamercolor{subitem}{fg=enstaBlueDark}
\setbeamercolor{subsubitem}{fg=enstaBlueDark}

% Fonsize of items 
\setbeamertemplate{itemize/enumerate body begin}{\normalsize\color{black}}
\setbeamertemplate{itemize/enumerate subbody begin}{\normalsize\mdseries\color{black}}
\setbeamertemplate{itemize/enumerate subsubbody begin}{\footnotesize\mdseries\color{black}}

% Highlighting -------------------------->
\setbeamercolor{structure}{fg=enstaBlueDark}
\setbeamercolor{local structure}{fg=enstaBlueDark}
\setbeamercolor{alerted text}{fg=enstaBlueDark}

% Blocks environments -------------------------->
\setbeamercolor{block title}{fg=black, bg=enstaBlue}
\setbeamercolor{block body}{fg=black, bg=enstaLightGray}
\setbeamercolor{block title alerted}{fg=black, bg=enstaOrange}
\setbeamercolor{block body alerted}{fg=black, bg=enstaLightGray}
%\setbeamercolor{example text}{fg=enstaBlueDark}
\setbeamercolor{block title example}{fg=black, bg=enstaGreen}
\setbeamercolor{block body example}{fg=black, bg=enstaLightGray}


% Definition de blocks de couleurs variables
% appel:
% \begin{varBlock}{Title}{bg=blue,fg=white}{bg=green,fg=red}
%    Stuff
% \end{varBlock}

\newenvironment{varBlock}[3]{%
	\setbeamercolor{block body}{#2}
	\setbeamercolor{block title}{#3}
	\begin{block}{#1}}{\end{block}}

\newenvironment{enstaDefBlock}[1]{%
	%	\setbeamercolor{block body}{bg=enstaLightGreen,fg=black}{bg=enstaGreen,fg=black}
	\setbeamercolor{block title}{}
	\begin{block}{\small{Définition:} #1}}{\end{block}}

\newenvironment{enstaPropBlock}[1]{%
	\setbeamercolor{block body}{bg=white,fg=black}
	\setbeamercolor{block title}{bg=enstaGreen,fg=black}
	\begin{block}{\small{Propriétés:} #1}}{\end{block}}

\newenvironment{enstaRemBlock}[1]{%
%	\setbeamercolor{block body}{bg=white,fg=black}
	\setbeamercolor{block title}{bg=enstaOrange,fg=black}	
	%	\setbeamercolor{block title}{}
	\begin{block}{\small{Remarques:} #1}}{\end{block}}

\newenvironment{enstaExeBlock}[1]{%
%	\setbeamercolor{block body}{bg=enstaGray,fg=black}
	\setbeamercolor{block title}{bg=enstaBlueGray!20,fg=black}
	\begin{block}{\small{Exemple:} #1}}{\end{block}}

\newenvironment{enstaPhdBlock}[1]{%
	%	\setbeamercolor{block body}{bg=enstaGray,fg=black}
	\setbeamercolor{block title}{bg=enstaBlueDark,fg=white}
	\begin{block}{#1}}{\end{block}}






% Theorem environments -------------------------->
\setbeamercolor{qed symbol}{fg=enstaBlueDark}

% Figures and tables -------------------------->
\setbeamercolor{caption}{fg=enstaBlueDark}
\setbeamercolor{caption name}{fg=enstaBlueDark}

% Verse, quotations and quotes -------------------------->
\setbeamercolor{verse}{fg=enstaBlueDark}
\setbeamercolor{quotation}{fg=enstaBlueDark}
\setbeamercolor{quote}{fg=enstaBlueDark}

% Footnotes -------------------------->
\setbeamercolor{footnote}{fg=enstaBlueDark}
\setbeamercolor{footnote mark}{fg=enstaBlueDark}

% Mathematics -------------------------->
\setbeamercolor{math text}{fg=black}
\setbeamercolor{math text inlined}{fg=black}
\setbeamercolor{math text displayed}{fg=black}
\setbeamercolor{normal text in math text}{fg=black}





%\setbeamercolor{section in head/foot}{bg=sectionColor, fg=sectionTextColor}
%\setbeamercolor{subsection in head/foot}{bg=subsectionColor, fg=subsectionTextColor}
%\setbeamercolor*{block title}{fg=normalBlockTitleTextColor,bg=normalTitleBlockColor}
%\setbeamercolor*{block body}{fg=normalBlockTextColor,bg=normalBlockColor}
%\setbeamercolor*{block title alerted}{fg=alertBlockTitleTextColor,bg=alertTitleBlockColor}
%\setbeamercolor*{block body alerted}{fg=alertBlockTextColor,bg=alertBlockColor}
%\setbeamercolor*{block title example}{fg=exampleBlockTitleTextColor,bg=exampleTitleBlockColor}
%\setbeamercolor*{block body example}{fg=exampleBlockTextColor,bg=exampleBlockColor}
%\setbeamerfont{block title}{size={}}
%\setbeamercolor{titlelike}{fg=titleTextColor,bg=titleColor}
%\setbeamercolor*{normal text}{fg=normalTextColor,bg=bodyColor}
%\setbeamercolor*{example text}{fg=exampleTextColor}
%\setbeamercolor*{alerted text}{fg=alertTextColor}
%\useinnertheme{default}
%\setbeamercolor{item projected}{bg=chipColor,fg=chipTextColor}
%\defbeamertemplate*{headline}{infolines theme}{
%	\leavevmode%
%	\hbox{%
%		\begin{beamercolorbox}[wd=.5\paperwidth,ht=2.25ex,dp=1ex,right]{section in head/foot}%
%			\usebeamerfont{section in head/foot}\insertsectionhead\hspace*{2ex}
%		\end{beamercolorbox}%
%		\begin{beamercolorbox}[wd=.5\paperwidth,ht=2.25ex,dp=1ex,left]{subsection in head/foot}%
%			\usebeamerfont{subsection in head/foot}\hspace*{2ex}\insertsubsectionhead
%	\end{beamercolorbox}}%
%	\vskip0pt%
%}
%\setbeamercolor{author in head/foot}{bg=leftFootlineColor, fg=authorColor}
%\setbeamercolor{title in head/foot}{bg=middleFootlineColor, fg=footlineTitleColor}
%\setbeamercolor{institute in head/foot}{fg=instituteColor}
%\setbeamercolor{date in head/foot}{bg=rightFootlineColor, fg=dateColor}
%\defbeamertemplate*{footline}{infolines theme}
%{
%	\leavevmode%
%	\hbox{%
%		\begin{beamercolorbox}[wd=.333333\paperwidth,ht=2.25ex,dp=1ex,center]{author in head/foot}%
%			\usebeamerfont{author in head/foot}\insertshortauthor~~
%			\insertshortinstitute
%		\end{beamercolorbox}%
%		\begin{beamercolorbox}[wd=.333333\paperwidth,ht=2.25ex,dp=1ex,center]{title in head/foot}%
%			\usebeamerfont{title in head/foot}\insertshorttitle
%		\end{beamercolorbox}%
%		\begin{beamercolorbox}[wd=.333333\paperwidth,ht=2.25ex,dp=1ex,right]{date in head/foot}%
%			\usebeamerfont{date in head/foot}\insertshortdate{}\hspace*{2em}
%			\insertframenumber{} / \inserttotalframenumber\hspace*{2ex}
%		\end{beamercolorbox}
%	}%
%	\vskip0pt%
%}
%\mode
%<all>




% EN-tête et le pied de page
%%\useoutertheme[left]{sidebar}


%%\setbeamercolor{structure}{fg=red}
%
%%\addtobeamertemplate{footline}{\hfill\insertframenumber/\inserttotalframenumber\hspace{2em}\null}
%\setbeamertemplate{footline}{
%	\leavevmode%
%	\hbox{\hspace*{-0.06cm}
%		\begin{beamercolorbox}[wd=.2\paperwidth,ht=2.25ex,dp=1ex,center]{author in head/foot}%
%			\usebeamerfont{author in head/foot}B. Clement
%		\end{beamercolorbox}%
%		\begin{beamercolorbox}[wd=.6\paperwidth,ht=2.25ex,dp=1ex,center]{section in head/foot}%
%			\usebeamerfont{section in head/foot}\insertshorttitle
%		\end{beamercolorbox}%
%		\begin{beamercolorbox}[wd=.2\paperwidth,ht=2.25ex,dp=1ex,right]{section in head/foot}%
%			\usebeamerfont{section in head/foot}
%			\insertframenumber{} / \inserttotalframenumber\hspace*{2ex}
%		\end{beamercolorbox}}%
%		\vskip0pt%
%	}
%


% -----------------------------------
% Background à partir d'un png
% -----------------------------------
\setbeamertemplate{background canvas}{\includegraphics[width=\paperwidth,height=\paperheight]{ensta_bg.pdf}}% ensta_bg_pict_1
% Background à partir d'un pdf
%\setbeamertemplate{background canvas}{\includepdf[width=\paperwidth,height=\paperheight]{ensta_bg.pdf}}
%   \includepdf[<options>]{<file>}
%\usefonttheme{(nom de la police)}

% comprend tous les éléments qui sont à l'intérieur de la frame : les énumérations, les environnements itemize, les environnements de blocs théorème, les blocs tout court ou la table des matières. 
%\useinnertheme{(nom du thème)} 

%tout ce qui touche le dehors de la frame. C'est-à-dire le titre, la tête et le pied de page, les notes de pied de page, la barre latérale (on va voir ceci en dessous ne vous inquiétez pas). Il va définir où le logo et la barre de navigation devront se placer.
%\useoutertheme{(nom du thème)} 

\usepackage{tikz}



% Definir sa propre page de section
%\definecolor{MedianBrown}{RGB}{119,95,85}
%\definecolor{MedianLightBrown}{RGB}{235,221,195}
%\definecolor{MedianLightBlue}{RGB}{148,182,210}
%\definecolor{MedianOrange}{RGB}{221,128,71}
%\newcommand{\mysectionpage}{
%	\begingroup
%	\setbeamertemplate{background}{
%		\begin{tikzpicture}                                         %edit this tikzpicture to customize the size and colors of the background rectangles
%		\useasboundingbox (0,0) rectangle(\the\paperwidth,\the\paperheight);
%		\fill[color=MedianOrange] (0,7) rectangle(0.8,8);     
%		\fill[color=MedianLightBlue] (0.9,7) rectangle(\the\paperwidth, 8);
%		\end{tikzpicture}
%	}
%	\setbeamercolor{section page}{fg=white}
%	\setbeamertemplate{section page}{
%		\begin{tikzpicture}                                             %edit this tikzpicture to customize the appearance of the section heading
%		\node[overlay] at (1,2) {\insertsectionhead};
%		\end{tikzpicture}
%	}
%	\frame{\sectionpage}
%	\endgroup
%}



% -----------------------------------
% Commandes automatiques après chaque changement de partie
% -----------------------------------

\makeatletter
\define@key{beamertoc}{onlyparts}[]{%
	\c@tocdepth=-1\relax
}
\AtBeginPart{%
	\begin{frame}[c]
		\frametitle{\huge \textbf{Plan du cours}}% Course outline
		%		\partpage
		%		\tableofcontents[currentsection,hideallsubsections]
		\tableofcontents[onlyparts]
		
	\end{frame}
	\addtocontents{toc}{\protect\beamer@partintoc{\the\c@part}{\beamer@partnameshort}{\the\c@page}}%
}
%%% number, shortname, page.
\providecommand\beamer@partintoc[3]{%
	\ifnum\c@tocdepth=-1\relax
	% requesting onlyparts.
	\makebox[6em][s]{\textcolor{enstaBlueDark}{\huge \textbf{PART #1}: #2}}
	\vspace{.5cm}
	\par
	\fi
}

\makeatother%






% -----------------------------------
% Commandes automatiques après chaque changement de section
% -----------------------------------


% Permet d'afficher le sommaire à chaque changement de sous section
\AtBeginSection[] % Do nothing for \subsection*
{
	% version table des matières
	%	\begin{frame}[c]
	%		\frametitle{\huge \partpage}% Course outline
	%%		\partname
	%%		\partpage
	%		\tableofcontents[currentsection,hideallsubsections]
	%		
	%	%	\tableofcontents[currentsection,currentsubsection]	
	%	\end{frame}
	
	\begin{frame}[c]
		%		\frametitle{\Huge{\textcolor{enstaBlueDark}{\huge Part: \insertpart}}}
		
		\Huge{\textcolor{enstaOrange}{\insertsection}}
		\vspace{1cm}
		
		\large 
		\tableofcontents[sectionstyle=hide,subsectionstyle=show,hideothersubsections]
	\end{frame}
	
	
	
	% version nom de la section
	%	\begin{frame}
	%		\vfill
	%		\centering
	%		\begin{beamercolorbox}[sep=8pt,center,shadow=true,rounded=true]{title}
	%			\usebeamerfont{title}\insertsectionhead\par%
	%		\end{beamercolorbox}
	%		\vfill
	%	\end{frame}
	
}

% -----------------------------------
% Commandes automatiques après chaque changement de sous section

% -----------------------------------
% afficher une frame à chaque changement de sous section
\AtBeginSubsection{
	%	% version table des matières
	%	\begin{frame}<beamer>
	%	\frametitle{Plan du cours}% Course outline
	%	\partpage
	%	\tableofcontents[currentsection,hideallsubsections]
	%	%		\tableofcontents[currentsection,hideallsubsections]
	%	%	\tableofcontents[currentsection,currentsubsection]	
	%	\end{frame}
	% 25 ------------------------- frame	
	\begin{frame}<1>[c] % , noframenumbering
		\Huge \textbf{\textcolor{enstaBlueDark}{\insertsubsection}}\\
		\Large \textbf{\textcolor{enstaOrange}{\insertsection}}
	\end{frame}
}









